# Flipped-classroom

### Description
Dans la classe inversée, les connaissances théoriques sont en partie acquises grâce à un travail préalable, effectué par les apprenants avant que le cours ait lieu. Durant le temps en classe, le formateur prevoit des activités pour renforcer les connaissances acquises au préalable. 
Plus précisément, la préparation du cours par l'apprenant se fait avec une sélection de ressources sélectionnées par le formateur, quelque soit le support, du manuel à la vidéo. 
En classe, pour renforcer et appliquer les connaissances, plusieurs activités peuvent être menées. Il peut simplement s'agir de demander aux apprenants de restituer ce qu'ils ont appris, en s'exprimant devant le reste de la classe ou juste devant un camarade. Le but de la méthode est aussi que le temps en classe soit destiné à l'interaction entre les apprenants. Si les connaissances sont déjà acquises, c'est l'occasion idéale de les faire travailler en groupe, en leur donnant une tâche pratique à réaliser. 
### Taille du groupe
L'aspect inversé de la classe peut fonctionner avec toutes les tailles de groupe. Par contre, les activités réalisées en classe pour activer les connaissances acquises au préalable sont dépendantes de la taille du groupe. 
### Temps nécessaire
La clé de réussite de la classe inversée n'est pas forcément le temps mais bien le respect de la méthode. Une relation suivie avec les apprenants peut éventuellement augmenter l'adhérence à la méthode.
### Exemple
Pour cet atelier, nous aurions pu envoyer quelques ressources d'information, comme de articles sur les méthodes pédagogiques, à une partie des participants inscrits. Au reste du groupe, nous aurions demandé de se renseigner sur une liste d'outils utilisables dans le cadre de formation. 

En classe, nous aurions prévu que chacun de fasse une synthèse de la méthode / outil étudié au préalable, puis, par groupe, vous auriez travaillé sur une séquence de cours en incluant les méthodes et outils présentés au début de l'atelier. 
